有無人老竇老母平時唔聲唔聲...

見你無野做就唔出聲，
一見你專心做緊野就不停出聲？

以前讀書專心溫緊書唔敲門走入來問埋啲唔太重要嘅嘢都算，
我煮飯切嘢就無啦啦走來同我講幾個月後佢地去旅行記得餵狗；
我見有盞燈壞咗n次索性成組燈換，拆開記緊邊條電線駁邊條準備剪個陣又走來叫我得閒整埋個皂液盒上牆；
通渠駁水喉，鑽牆揼釘砌傢私，企梯換燈泡，高溫炒餸，都試過不相干地干預。

話一次會收聲企正身後係到望，
話兩次先會返梳化歸位嘆電視，
試過煩到倒瀉野切開手指都話“你自己唔小心關我咩事？”

我愛我老竇老母，
但我唔想早登極樂